let questions = [
    {
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 1,
    "question": "Los epitelios se caracterizan por: (indique la opción correcta)",
    "answer": ["c) Poseer células polarizadas."],
    "options": [
    "a) Estar vascularizados.",
    "b) Presentar abundante matriz extracelular.",
    "c) Poseer células polarizadas.",
    "d) Derivar exclusivamente del mesodermo embrionario."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 2,
    "question": "Indique la opción correcta sobre el epitelio de transición que se observa en una vejiga contraída (sin orina):",
    "answer": ["a) Las células más superficiales tienen forma de cúpula o paraguas."],
    "options": [
    "a) Las células más superficiales tienen forma de cúpula o paraguas.",
    "b) Su única capa de células cambia en altura según el estado funcional.",
    "c) Carece de desmosomas y de otros tipos de unión.",
    "d) Carece de tejido conjuntivo subyacente."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 3,
    "question": "Es correcto afirmar que el tejido epitelial glandular endócrino:",
    "answer": ["a) Carece de conductos excretores."],
    "options": [
    "a) Carece de conductos excretores.",
    "b) Contiene células dispuestas en acinos.",
    "c) No presenta polarización celular.",
    "d) Presenta abundante matriz extracelular."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 4,
    "question": "Es correcto afirmar que en los plasmocitos presentes en el tejido conjuntivo:",
    "answer": ["b) El retículo endoplasmático rugoso se dispone en abundantes cisternas paralelas."],
    "options": [
    "a) La cromatina nuclear se encuentra completamente descompactada.",
    "b) El retículo endoplasmático rugoso se dispone en abundantes cisternas paralelas.",
    "c) Se observan gránulos donde se almacenan las inmunoglobulinas.",
    "d) Derivan de los monocitos circulantes en sangre periférica."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 5,
    "question": "Respecto a la formación de fibras de colágeno tipo I, indique la opción correcta:",
    "answer": ["b) La formación de las fibrillas de colágeno ocurre en el medio extracelular."],
    "options": [
    "a) La producción del precursor del colágeno (procolágeno) es un fenómeno extracelular.",
    "b) La formación de las fibrillas de colágeno ocurre en el medio extracelular.",
    "c) Las fibras de colágeno no son degradadas excepto durante procesos patológicos.",
    "d) El proceso de exocitosis del procolágeno ocurre a partir de las células Cebadas."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 6,
    "question": "¿Qué componente de la matriz extracelular del tejido conjuntivo atrae una mayor proporción de moléculas de agua para generar consistencia de gel?",
    "answer": ["c) Glucosaminoglucanos."],
    "options": [
    "a) Fibras de colágeno de tipo I.",
    "b) Fibras elásticas.",
    "c) Glucosaminoglucanos.",
    "d) Fibronectina."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 7,
    "question": "¿Cuál de las siguientes funciones pueden llevar a cabo las células del tejido adiposo blanco?",
    "answer": ["a) Síntesis de leptina."],
    "options": [
    "a) Síntesis de leptina.",
    "b) Síntesis de insulina.",
    "c) Termogénesis.",
    "d) Hematopoyesis."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 8,
    "question": "¿En cuál de los siguientes tejidos espera encontrar una mayor vascularización?",
    "answer": ["a) Tejido adiposo pardo."],
    "options": [
    "a) Tejido adiposo pardo.",
    "b) Tejido adiposo blanco.",
    "c) Tejido cartilaginoso.",
    "d) Tejido epitelial."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 9,
    "question": "Es correcto afirmar que el proceso de crecimiento aposicional:",
    "answer": ["c) Es una de las formas en que crece el cartílago hialino."],
    "options": [
    "a) Se produce por mitosis de los condrocitos en el interior del tejido.",
    "b) Permite el crecimiento del cartílago fibroso y articular.",
    "c) Es una de las formas en que crece el cartílago hialino.",
    "d) Determina la formación de grupos isogénicos coronarios."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 10,
    "question": "Respecto al tejido óseo, indique lo correcto:",
    "answer": ["d) Su matriz se caracteriza por la presencia de cristales de hidroxiapatita."],
    "options": [
    "a) Los osteoclastos se originan por fusión de células endodérmicas.",
    "b) Los osteoblastos secretan mayoritariamente colágeno tipo II.",
    "c) Los osteocitos contactan entre sí mediante uniones ocluyentes.",
    "d) Su matriz se caracteriza por la presencia de cristales de hidroxiapatita."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 11,
    "question": "Es correcto afirmar que los canalículos óseos son capaces de contactar:",
    "answer": ["b) Dos osteoplastos entre sí."],
    "options": [
    "a) A los osteoclastos con células de revestimiento óseo.",
    "b) Dos osteoplastos entre sí.",
    "c) Dos condrocitos entre sí.",
    "d) Los conductos de Havers de osteonas vecinas."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 12,
    "question": "En el proceso de osificación endocondral las trabéculas directrices están formadas por:",
    "answer": ["d) Exclusivamente matriz cartilaginosa mineralizada."],
    "options": [
    "a) Únicamente matriz ósea calcificada y osteocitos.",
    "b) Matriz cartilaginosa calcificada, osteoblastos y matriz osteoide.",
    "c) Matriz ósea calcificada y osteoclastos.",
    "d) Exclusivamente matriz cartilaginosa mineralizada."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 13,
    "question": "Durante la osificación indirecta: (indique lo correcto)",
    "answer": ["b) Los condrocitos mueren por apoptosis."],
    "options": [
    "a) El cartílago hialino se convierte en fibrocartílago.",
    "b) Los condrocitos mueren por apoptosis.",
    "c) Los osteoclastos forman osteocitos.",
    "d) Los osteoblastos se generan a partir de células hematopoyéticas."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 14,
    "question": "A nivel del músculo estriado ¿cuál de las siguientes proteínas NO forma parte del sarcómero?",
    "answer": ["b) Tubulina."],
    "options": [
    "a) Actina.",
    "b) Tubulina.",
    "c) Miosina.",
    "d) Tropomodulina."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 15,
    "question": "En el músculo estriado cardíaco, los discos intercalares están compuestos por:",
    "answer": ["c) Uniones comunicantes, desmosomas y uniones adherentes."],
    "options": [
    "a) Uniones ocluyentes, contactos focales y hemidesmosomas.",
    "b) Únicamente por uniones comunicantes.",
    "c) Uniones comunicantes, desmosomas y uniones adherentes.",
    "d) Únicamente por uniones ocluyentes."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 16,
    "question": "¿Cuál es la principal función de la célula satélite en el músculo estriado esquelético?",
    "answer": ["c) Permite la regeneración muscular."],
    "options": [
    "a) Previene el daño oxidativo.",
    "b) Participa de la sinapsis neuromuscular.",
    "c) Permite la regeneración muscular.",
    "d) Tiene una función fagocítica de defensa inmunológica."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 17,
    "question": "El sistema canalicular abierto de los trombocitos está formado por:",
    "answer": ["a) Invaginaciones de la membrana plasmática."],
    "options": [
    "a) Invaginaciones de la membrana plasmática.",
    "b) Lisosomas.",
    "c) Especializaciones de los peroxisomas.",
    "d) Vesículas que contienen fibrinógeno."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 18,
    "question": "AP paciente de 6 años de edad consulta en emergencia pediátrica por diarrea de larga evolución y adelgazamiento. Se le realizan estudios paraclínicos que llevan al diagnóstico de parasitosis intestinal. En relación a estos hallazgos, si se realiza un hemograma, sería esperable encontrar:",
    "answer": ["c) Una eosinofilia, con eosinófilos de más del 10%."],
    "options": [
    "a) Una disminución del recuento plaquetario.",
    "b) Aumento del porcentaje de leucocitos neutrófilos.",
    "c) Una eosinofilia, con eosinófilos de más del 10%.",
    "d) Un aumento en el recuento de linfocitos."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 19,
    "question": "¿En cuál de los siguientes órganos linfoideos el parénquima se organiza en pseudolobulillos?",
    "answer": ["b) Timo."],
    "options": [
    "a) Bazo.",
    "b) Timo.",
    "c) Ganglio linfoide.",
    "d) Médula ósea."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },

    { 
    "info_quest": "1er Parcial A 2024",
    "numb": 20,
    "question": "¿En cuál de las siguientes regiones del Bazo, podemos encontrar abundantes macrófagos fagocitando eritrocitos que ya cumplieron su ciclo vital?",
    "answer": ["c) En los cordones de la pulpa roja."],
    "options": [
    "a) En los corpúsculos de Malpighi.",
    "b) En la Vaina linfoide peri-arterial (VLPA).",
    "c) En los cordones de la pulpa roja.",
    "d) En las trabéculas conjuntivas."
    ],
    "discipline": "Histo",
    "comment": "",
    },
];